<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<search name="CalculIndex" label="Calcul des Index">

    <query>
    </query>
    <data>
        <query>
            <search />
            <idObject />
            <parentP />
        </query>
        <collapsed>false</collapsed>

        <numDossier />
        <numCommission />
        <login />
        <visualizer>0</visualizer>
    </data>
    <view>
        <screen labelWidth="80" label="Visio Conférence" noToolBar="true">
            <script onLoad="true">
            // root.login=userQN;
             //context.formRender.notifyObservers("login");
            </script>
            <html>
                <style>

                    .calcul-index{
                        text-align : justify;
                        color:#666;
                        padding: 68px 91px;
                    }

                    .calcul-index .ow-label-pl{
                        text-align : left;
                    }

                    .link-rokhas-index{
                        text-align:right;
                    };

                    .remarque-list{
                        margin-bottom:20px;
                    }

                    .oss .small{
                        font-size: 11px;
                    }
                    
                    .calcul-index .ow-tabpanel-flex .ow-html{
                        padding: 15px;
                        color:#666;
                    }

                    .calcul-index h3{
                        color: #38a;
                    }

                    .calcul-index li{
                        margin: 7px 0px;
                    }

                    .calcul-index img{
                        display: block;
                        margin-left: 13%;
                    }

                </style>
            </html>
            <vbox className="hp-box calcul-index">
            <vbox columns="50% 50%">
                <html><h1>Méthodologie de ranking Rokhas</h1></html>
                <html className="link-rokhas-index"> <span style="cursor:pointer;color:#38a" onclick="javascript:ApplicationManager.run(&quot;karaz/ux/hub/portailsearch/search/ReportRanking&quot;, &quot;search&quot;, &quot;Rokhas Ranking&quot;, {});" href="">Retour à Index Rokhas</span></html>  
            </vbox>
            <html>
                <p>Au regard de l’importance de l’index Rokhas entant qu’outil d’évaluation de la performance opérationnelle des collectivités territoriales en matière de délivrance d’autorisations, il est extrêmement important que la méthodologie de calcul des scores soit totalement objective, factuelle et précise. </p><p>
Il est également primordial que les données qui sont à la base des calculs de score soient produites automatiquement par les usagers, les fonctionnaires et les élus eux-mêmes et ce à travers le travail qu’ils effectuent au quotidien de façon totalement naturelle. Ainsi, aucune donnée rentrant dans le calcul des scores n’est collectée, traitée ou saisie manuellement.</p><p>
Dans le but de garantir une compréhension fine et une bonne interprétation des scores affichés, - qu’ils soient partiels ou globaux -, cette fiche explique en détail les étapes de pré-calcul des données nécessaires à l’établissement des scores ainsi que la méthode de calcul des scores eux même.</p><p>
L’index Rokhas est calculé à travers l’évaluation de 5 sous-index dans les 2 domaines d’autorisations clés, à savoir l’activité urbanistique et l’activité économique.</p>
            </html>
             
             <html>
             
             <h4>Les 5 sous-index sont :</h4>
             <ul>
                <li>
                    <b>Délai</b> : Délai moyen de délivrance des autorisations.             
                </li>
                <li>
                    <b>Attractivité</b> : Nombre d’autorisations soumis.             
                </li>
                <li>
                    <b>Digital</b> : Nombre de procédures dématérialisées.             
                </li>
                <li>
                    <b>Ecosystème</b> : Assiduité et performance des services extérieurs.             
                </li>
                <li>
                    <b>Fiscalité</b> : Prix moyen de taxation du m2 / ml autorisé.             
                </li>   
             </ul>

             </html>

             <html className="remarque-list">
                 <span style="color:red;font-size:18px;margin-top : 25px;margin-bottom : 10px;display:block">Remarques importantes :</span>
                 <ul>
                    <li>Par le terme « Commune », nous désignons invariablement « Commune » ou « Arrondissement ».</li>
                    <li>Le score d’une commune désigne son score <u>entant que territoire</u> et <u>non en tant qu’entité administrative</u>. Ainsi dans le cas d’un arrondissement par exemple, son score prend en compte aussi bien ses propres performances (dossiers de catégorie « Petit projets » qu’il traite entant qu’entité administrative) que celles de la commune (Pour les dossiers de catégorie « Grand projets » traités par la commune). Ceci est vrai également pour les autorisations économiques et tout autre type d’autorisation qui sera traité dans le futur.</li>
                    <li>Dans sa première version, l’index Rokhas prendra exclusivement en compte la performance des collectivités territoriales en matière de délivrance des Permis de Construire. Dans ses prochaines versions, l’index Rokhas intègrera progressivement les autres procédures.</li>
                 </ul>    
             </html>

             <html>
             <h3>Normalisation de données (max-min) :</h3>
                <p>
Afin de garantir la sommabilité des scores intermédiaires sans perdre l’influence de tel ou tel paramètre important en raison de sa faible échelle de valeurs, nous procédons tout d’abord à la normalisation des données traitées.
Il existe plusieurs méthodes de normalisation. Dans notre cas, la méthode Min-Max est la plus adaptée. La normalisation Min-Max conserve la distribution de scores originale à un facteur d’échelle près et transforme tous les scores dans l’intervalle [0,100].
                </p>
             </html>
            

                <fieldset header="Normalisation de délai">
                    <html>
                        Soit <span class="oss"><span class="big">S</span><span class="small">g,i</span></span> le score normalisé de délai moyen de délivrance des autorisations de catégorie Grands projets  et <span class="oss"><span class="big">S</span><span class="small">p,i</span></span> le score normalisé de délai moyen de délivrance des autorisations de catégorie Petits projets, telle que :<br />
                        <img src="img/ranking/form1.PNG" alt="" />
                            <br />
                        Et  <br />
                        <img src="img/ranking/form2.PNG" alt="" /><br /> 
                        Avec <br /> 	
                        <img src="img/ranking/form11.PNG" alt="" /><br /> 
                        <span class="oss"><span class="big">d</span><span class="small">1,i</span></span> : Délai moyen de délivrance des autorisations grands projets par la commune i.<br />
                        <span class="oss"><span class="big">d</span><span class="small">2,i</span></span> : Délai moyen de délivrance des autorisations petits projets par la commune i.<br />
                        N : Nombre total de communes. <br /><br />
                        Le score normalisé de délai est : <br />
                        <img src="img/ranking/form3.PNG" alt="" /><br /> 
                    </html>
                </fieldset>

                <fieldset header="Attractivité">
                <html>
                    <p>Le score normalisé d’attractivité est :</p><br />
                    <img src="img/ranking/form4.PNG" alt="" /><br /> 
                    Avec <br /> 	
                                            <img src="img/ranking/form11.PNG" alt="" /><br /> 
                    <span class="oss"><span class="big">a</span><span class="small">i</span></span> : Nombre total des dossiers soumis par les usagers dans la commune i.<br />
                    N : Nombre total de communes. 
                </html>
                </fieldset>

                <fieldset header="Ecosystème">
                <html>
                    <p>Le score normalisé d’écosystème est :</p><br />
                    <img src="img/ranking/form5.PNG" alt="" /><br /> 
                    Avec <br /> 	
                    <img src="img/ranking/form11.PNG" alt="" /><br /> 
                    <span class="oss"><span class="big">e</span><span class="small">i</span></span> : Nombre de jours de retard sur émission des avis par les membres commissions de commune i.<br />
                    N : Nombre total de communes. 
                </html>
                </fieldset>

                <fieldset header="digitalisation">
                <html>
                    <p>Le score normalisé de digitalisation est :</p><br />
                    <img src="img/ranking/form6.PNG" alt="" /><br /> 
                    Avec <br /> 	
                                            <img src="img/ranking/form11.PNG" alt="" /><br /> 
                    <span class="oss"><span class="big">g</span><span class="small">i</span></span> : Nombre de procédures dématérialisé de la commune i.<br />
                    N : Nombre total de communes. 
                </html>
                </fieldset>

                <fieldset header="Fiscalité">
                    <html>
                        <p>Le score normalisé de fiscalité est :</p><br />
                        <img src="img/ranking/form7.PNG" alt="" /><br /> 
                        Avec<br /> 	
                        <img src="img/ranking/form8.PNG" alt="" /><br /> 
                        Telle que <br /> 	
                        <span class="oss"><span class="big">t</span><span class="small">i</span></span> : Total des revenus de l'étape taxation de la commune i.<br />
                        <span class="oss"><span class="big">p</span><span class="small">i</span></span> : Total de surface plancher des projets qui sont autorisés par la commune i.<br />
                        <span class="oss"><span class="big">f</span><span class="small">i</span></span> : Rapport entre le total des revenus de l’étape taxation de la commune i et le total de surface plancher des projets qui sont autorisés par la commune i.<br />
                        N : Nombre total de communes.    
                    </html>
                </fieldset>


                <html>
                    <h3>Combinaison simple de données (La somme pondérée) :</h3>
                    <p>
                        Une fois les score partiels - par sous-indicateurs – calculés et normalisés, on procède à leur combinaison. <br />
                        Les méthodes de combinaisons de scores simples sont des méthodes très simples dont l'objectif est d'obtenir un score final <span class="oss"><span class="big">S</span><span class="small">i</span></span> de commune i à partir des 5 scores disponibles <span class="oss"><span class="big">s</span><span class="small">j,i</span></span> pour j = 1 à 5 issus de 5 systèmes (délai, Attractivité, digitalisation, écosystème, fiscalité) de commune i. <br />
                        La somme pondérée est une méthode un peu plus évoluée qui nécessite une adaptation par le réglage de paramètres.
                    </p><br />
                                            <img src="img/ranking/form9.PNG" alt="" /><br /> 

                </html>

                <fieldset header="Score global">
                <html>
                    <p>
                        En prenons <span class="oss"><span class="big">w</span><span class="small">j</span></span> = 1 pour i = 1,2,3,4,5,6 <br />
                        Le score global de commune i est :<br />
                        <img src="img/ranking/form10.PNG" alt="" /><br /> 
                        Avec <br />
                        <span class="oss"><span class="big">s</span><span class="small">1,i</span></span> : Le score normalisé de délai de la commune i.<br />
                        <span class="oss"><span class="big">s</span><span class="small">2,i</span></span> : Le score normalisé d'attractivité de la commune i.<br />
                        <span class="oss"><span class="big">s</span><span class="small">3,i</span></span> : Le score normalisé de digitalisation de la commune i.<br />
                        <span class="oss"><span class="big">s</span><span class="small">4,i</span></span> : Le score normalisé d'ecosystème de la commune i.<br />
                        <span class="oss"><span class="big">s</span><span class="small">5,i</span></span> : Le score normalisé de fiscalité de la commune i.<br />

                    </p>
                </html>
                        
                </fieldset>

                <html>
                    <p>
                        Quoique la méthodologie utilisée pour le calcul des scores supporte la combinaison pondérée, la première version de l’index Rokhas traitera uniformément les 5 sous-indicateurs (<span class="oss"><span class="big">w</span><span class="small">j</span></span> = 1)<br />
                        L’observation terrain et l’accumulation des données permettra de proposer pour les prochaines versions de l’index Rokhas, un système de pondération permettant de corriger d’éventuels biais introduits consciemment ou inconsciemment par le facteur humain ou par tout autre paramètre exogène. 
                    </p>
                </html>
            </vbox>            
      </screen>
    </view>
</search>
